（急！！！）夜晚會上港台做邊問回應柒婆今朝個記招，各巴絲有咩想講？

到時炮轟垃圾正苦

訪*

五大訴求唔係前設 係底綫 （同場加影七大訴求）

7大訴求

推啊屌

7月9日林鄭記招文宣方向

個節目好撚快出街，我一個人諗唔到咁多野

問佢壽終正寢未？

岩岩睇哂，會參考

警隊貪污都可以特赦 點解今次示威唔得？
100萬人示威後唔認錯 612之後民意繼續一面倒林鄭先岀嚟話“有錯” 咁係咪每次政府有錯都要市民用刑責負擔行政長官嘅錯？

不接受任何妥協

集中立即實行雙真普選

持久戰我們必敗

點解林鄭唔肯用法律字眼？

五大訴求唔係前設 係底綫 （同場加影七大訴求）

沒有學生，沒有年青人，只有香港人

呢個point 好

推

rephrase返最尾嗰句先：
係咪你每次行政長官一個人嘅錯要都要市民用刑責去幫你承擔？

收到

林鄭月娥政府信用已完全破產
無人會信你個監警會，無人會信你有心溝通
當你一邊用法治作盾一邊縱容黑警濫權
不斷利用語言偽術試圖分化反修例港人
你已經同你班爪牙一齊被港人所唾棄
係要棄卒保帥定攬炒睇你造化

清楚

點解唔學下澳門咁每年派10000$，反對聲音絕對會細好多，點解唔咁做，連派4000$都派到on99 咁

發生左咁大件事都冇官員要下台，問責制究竟有咩存在意義？

依加香港其實係咪已經變左軍政府統治？

我代佢答埋：因為有監警會

可以提下「撤回」係法律用詞係有法律效力，點解仲唔願意legally去正式收回條例而要選擇用一些奇怪字眼。而且佢專登咁話’is dead’ 係咪想誤導外媒，因為壽終正寢再點翻譯都只係dying，點解要撚字。仲可以提下其實「問責制」係咪已經無咗，點解個政府搞到咁都可以無人負責。最後，五大訴求係底線，唔接受階段性勝利。
呢到我意見 希望這可以為你提供更多想法。

如果直接講市民就係覺得監警會冇用先要求有獨立委員會，結果你又用返委警會成立獨立委員會，其實係冇回應過訴求，
甚至比人感覺你係有意誤導同愚弄市民得唔得

記者問題區
---------------------------------------------------------
1.壽終正寢係咪即係撤回 vlaue judgement 唔需要擺上枱討論
2.黃宏發講過規則上得postpone同withdraw兩個option,你而家咁講即係算邊個選擇?
－＞引申，法治社會講程序，暫緩＝可以隨時恢復二讀／撤回＝要由諮詢重新開始，兩者程序上差好遠，而家佢唔表明係邊一面，係咪唔尊重議事規則同法治？（用返佢自己既字眼黎提問更有共鳴）

3.點睇有5名義士以死相諫－＞年輕人以死帶出既訊息非常明確要撤回，係咪一句痛心就算回應左？咁樣係感性既表現？

4.監警會無傳召證人及提交文件權力，會否查完就算，冇後續檢控程序以達至堅守法治精神
5.點解堅決唔肯成立獨立調查,而要堅持用零公信力嘅監警會?

8.既然政府承認修例工作完全失敗，逼到年輕人要以暴力行為抗命而負上法律責任被檢控，但係無政府官員要下台負上政治責任?

10.而家警民關係破裂，有咩長遠工作為警隊賺回市民信心？

11.會否實行雙普選，以取回政府公信力

highlight左少少俾你參考下，希望你講

Postpone or withdraw呢個我一定會講

第二
二百萬市民清晰將五大訴求放埋一齊，其中特別要求成立獨立調查委員會，徹查警方有否使用過度武力及嚴懲屬實個案涉事警員
林鄭今日承認低估市民對修例嘅擔憂，迫市民走上街頭
今日佢堅持漠視民意只用監警會去查，係咪要再繼續將依家嘅社會忿怒延續落去？
之前佢堅持初心係好，但最終都承認忽略咗市民嘅不信任
今日佢同樣堅持現有制度行之有效，正正係重複犯錯

會否重啟政改

盡力，我講野都唔係好叻

唔用撒回兩個字係有咩目的？定係你智障？

同埋叫條打靶仔回應警權過大、4名年青人因逃犯條例自殺

由於警察不斷濫權，踐踏法治根本，顯然已經唔係個別警員操守問題，而係整個警隊架構出現問題，導致市民對警隊同現存監警制度已經完全失去信心（可以引用yahoo民調） 即使唔係示威既場合。市民對警察存在有一種恐懼，社會急需方法重拾法治基礎。獨立調查委員會可以透過初期，中期報告，去改善整個警隊歪風，點解唔做？

問佢黑警問題。

今次示威者訴求，有部份係關於黑警。主要係６月以來，黑警暴力對付市民記者議員。而監警會權力有限，且投訴成功率接近零。市民要求成立獨立調查委員會，叫佢答。

再問佢點樣可以ＣＯＮＮＥＣＴ社會，嚟緊區議會立法會選舉，係咪又準備ＤＱ所有候選人，只會ＣＯＮＮＥＣＴ土共。

再問佢今次問責制，有冇狗官需要落台。如果冇，係咪問責制已經名存實亡。

既然政府立法上「完全失敗」，點樣可以防止下次再「失敗」？有份失敗既官員點解無後果？又唔洗改組行會，又無任何官員要下台？如果下次政府又行政立法會失誤，係咪又要有成個月既示威抗爭，要佔領立法會，要有人自殺，先會察覺到自己失敗？

壽終正寢係議事規則既撤回定押後？

屬於撤回定押後，二選一

政改都可以鳩改 一定係雙普選
議會>行政長官

Push

點解既然咁多官員承認犯錯，
引致咁多市民上街抗爭
都冇官員需要問責下台
問責制係咪名存實亡

點解智慧燈柱冇咨詢過市民就可以落實

個條例到底係去咗天堂定地獄？

睇李國能封信

重有胡仙案可以參考

keep it short:
昔日修例縱然林鄭堅持初心係好，但最後喺市民強烈反彈下都要補獲
今日林鄭點解要同樣地繼續一廂情願堅持現行制度行之有效，繼續漠視民意？

唔好俾機會政府話我地拒絕對話，其實一路都同佢地對話緊

呢個可以！

漏咗 警隊係貪污加大規模有預謀粗暴襲擊，恐嚇調查人員再加妨礙司法公正三大重罪都可以特赦

同埋雷洛個啲算唔算

雷洛呢啲大老虎好似冇得特赦

咁用會引起社會動盪不安要求特赦呢？
好似以前唔知明報定星島咁？

可唔可以同政制扣緊d

100萬人上街，政府都唔聽民意
如果有普選，根本唔會出現之後既事

好多人話政府咁講，代表已經撤回條例，但係香港人依然上街，表示乜?就係政府冇民意授權，政府失信於民，香港人唔再信任政府
好似科大校長所講要解決根本問題
所以我地要解決制度問題

唔想再見到之後係要年輕人去輕生，死諌政府
真正愛香港既香港人已經承受唔到再睇住年輕人犧牲
點解香港係一個文明城市，唔可以用文明制度解決社會問題

胡仙係保住星島打公仔飯碗
而警廉衝突深刻啲 同埋夠暴力

明白

驚到時忍唔住喊

有冇得同主持夾一夾 留返結語講

可以既應該，我試試

仲可以講下對公開對話唔樂觀
一百萬人，二百萬人，四個死諫都聽唔到，換唔嚟實際行動回應
難道三兩個冇代表性嘅學生領袖嘅聲音比上百萬市民響亮？

好基本一個問題
事態演變到而家呢個境地係政府一手造成
警民衝突兩方都係你淋病擺上枱
過百萬人上街你當係做SHOW睇, 完全唔回應
係要逼到走投無路, 衝突收場先第一次出黎做埋D罐頭文答覆, 道歉毫無誠意
以後係咪又要逼市民做到呢個地步先識"回應"民意?齋聽無用架啵, 意見接受, 態度照舊就一貫政府作風啦, 點保障以後唔再漠視民意阿?

我願望係黑警死全家

自殺烈士返嚟搵你 你有咩同佢地講

政府既問題最根源係制度問題

林鄭月娥 好撚惡毒

仲有我想問，既然佢都肯認錯 點解唔肯負責任？
係正苦施政缺失又唔聽民意表達，點解要示威者為佢負上法律負責

當然雙普選先係終極目標

btw想問下係電台訪問定電視？
港台應該電台嘅受眾大好多

順帶提埋立法會都一早敗壞晒
建制夾埋政府想點就點
如果唔係今次送中反彈大，國歌法果d話過就過

拜託你

視點31？

得罪講句 冇乜人睇
如果搭到路電台播埋就好

一對話就會被正苦主導晒成件事；唔好中伏呀！

少好過冇，我地比起政府少好多機會發聲，
有機會一定要把握

遠唔講；
淨係梁愛屍唔起訴星島集團胡仙
已經係案例！

咁一定係 特別係對家有壟斷咗啲宣傳機器
任何機會都冇得放過
anyway多謝記者

一定要重申五大訴求

唔好喊到講唔到新既point就得
重複既point都未必好重要

喊都係表達緊我地既感情
反而公眾好少感受到我地心入面既感覺
可能公眾接觸到文宣/理性討論/片段入面既憤怒就多
我地對香港同香港人既感情，佢地就好少感受到

遲啲立場都有專題，
大家要多多支持立場啊

佢話特赦違反法治精神，但除左好多巴打講以前圍ICAC、胡仙案可作反駁外，本身林鄭推修訂逃犯條例都剔除三類共七項罪行，咁其實都係變相特赦罪犯，點解當時佢又唔覺得係違反法治精神?

1. 林鄭話 政府/律政司 要根據基本法去做野
但係就過往經驗 一地兩檢 dq候選人等問題(有冇補充)
E D都係政府係到違反憲法 違反法治精神
點解e家我地要求政府去釋放以及不追究
又要提出根基本法去處理 要乎合法治？

2. 政府好早之前到現在一直話要資詢市民意見
但係由三跑 明日大嶼 高鐵 ed大白象工程
我地市民一直提出反對意見 亦都比政府無視
甚至有D政策連資詢期都冇 就一意孤行咁去通過
咁林鄭點樣去證明 去保證E個信用破產既政府／議會投票會基制真係聆聽市民意見
點解唔直接推行雙普選 E個大家都有信心既辦法

3. 點樣確保唔係西環治港

4. 過去數年 每年都有過百宗在職警／休班警知法犯法
由盜竊到性侵犯 販毒都有
到現在示威 警察濫權濫暴
以及警察既日常職務對報案 敷衍不上心不處理
監警會一直都冇作為 或過份維護警隊
監警會已變得不可信
要求成立獨立調查委員會
追究現職警隊 要求重組警隊 提高加入警隊門檻

我覺得第3點唔講好過講，佢實有百九幾個理由開脫

係 所以我都就咁提一個point

5. 仲有取消每日150
e家香港人口超負荷 好多人都住緊籠屋

黃宏發話立法會議事規則無暫緩、壽終正寢嘅字眼
只有postpone或者withdraw
要佢喺呢兩個揀一個答

仲有監警會過去有300幾宗投訴都係得幾宗成立
明報記者俾警犬打有哂證據同片
但監警會都話投訴唔成立
咁嘅監警會仲有咩可信性

push

成日都話恆之有效既機制
依家就係講緊市民睇到各方面資料
個個都唔信任你個「機制」
功能組別 831 DQ事件 警權問題
政府永遠都係「機制」「法治」上面不斷加上對自己有利既遊戲規則
香港人根本無可能擁有平等既權利

問下點解就係唔講撤回！

仲有電視發牌 導致依家一媒獨大

覺得呢個真係要煲大佢 依家係完全冇討論冇人留意

唔肯用「撤回」係因為鬥氣定係逃避用正式字眼為隨時恢復二讀舖路？
如果係因為鬥氣，你覺唔覺得自己缺乏咗身為政府首長應有嘅量度？

你話自己有熱誠繼續為香港服務，但係今時今日局勢去到咁嘅地步，香港市民擔心嘅係你嘅能力，你覺得自己憑咩去恢復香港市民對你嘅信心？

學生組織已經表明今次運動唔係淨係學生參與，點解淨係搵學生組織對話？

-既然林鄭已經認自己做得差 不足 引發200萬人遊行 點解反你做得差既人要受法律制裁 但做得差既官員冇人要落台

-你條柒婆成撚日話要加強同年輕人溝通做乜春姐 講乜野了解年輕人姐 果200萬人同衝立法會既人得後生咩? 黃婆婆既意見你又唔當係一回事?

- 提供返具體既數據，直接講明:

監警會，自2009年6月成立以來，每年均收到數千宗投訴警員的個案，當中只有約3%至4%個案獲證明屬實。懲處方面，9年來只有1名警員被刑事檢控，大部分警員只接受警告或訓諭。濫用武力指控方面，由2011/12至2017/18年度，有逾2000項投訴警察毆打的指控，當中僅2項指控屬實，成功率得0.09%。

所以直接講返，777叫人向監警會提供資料 根本冇用

1. 根據立法會議事規則64條: 「負責某法案的議員或官員，可在立法會開始就該法案進行二讀或三讀的程序時，宣布撤回或押後處理該法案」，那麼你說的「壽終正寑」是等同「押後」，還是「撤回」?

2. 你認識以下四人嗎: 梁凌杰，盧曉欣，鄔幸恩，麥小姐? (等她答，如她說認識，問她他們是誰?如她說不知道，告訴她，這四人就是反對修例，因你不肯撤回，感到絕望，以死明志的年輕人)

3. 你有什麼想同四位死者的家屬講?

4. 在2015年出席公開場合，你有感而發提到：「我今朝有去望彌撒。今朝嘅福音有真福八端。真福八端嘅第八端，有人話好啱我。第八端就係：為義被難真有福，因為喺天堂已經預咗個位畀我。事實上今日做特區政府，要堅持做正義嘅工作，往往都會被責難嘅……」你今天推出修例，有四位年輕人因此輕生，你覺得自己是「為義被難」嗎?

5. 612的清場，是警方的決定，還是你本人的決定?

6. 你知道612中信圍困事件嗎?(等她答，然後告訴她: 「612中信圍困事件是警方在沒有預警下，向在和平集會的人群及救傷站施放10多枚催淚彈，左右夾擊封逃去路，過千人在生死之際逃入中信大廈，惟一邊門上鎖，險釀人踩人慘劇」)

接住問她知道77旺角事件嗎? 告訴她「示威者在警方預警下，正一步一步撤離，當示威者轉身和平散去之際，警察忽然從後推進，並有大批警察前後埋伏包抄示威者，推倒並扣捕示威者，險釀人踩人慘劇」，
然後問她，示威者不論在有警示或無警示的情況下，警方都要狙擊佢地，險釀人踩人慘劇，是想1993年蘭桂芳人人踩人、釀成21人死的慘劇重演嗎?

7. 台灣殺人案到現在未解決，台灣已多次表明不會接受修例的引渡，你有什麼想和潘生潘太講?

8. 林生有沒有同你講過「咁辛苦唔好做了」，你會認真考慮嗎?

9. 你會有志連任嗎?

10.你會點形容自己？

要配搭埋每年有幾年個休班警涉及刑事案件
以顯示出監警會有幾無能

同埋點解梁愛詩當年可以因公眾利益而撤控胡仙

想問當年港督特赦及梁愛詩撤控之舉是否違反法治精神？

拉返中年老年人返示威者個邊
唔可以再比政府分化香港人

好多廢老就係以為得後生示威先覺得係搞事
要比佢地知道好多同輩甚至老過佢地既都出黎抗爭緊
用年齡反壓返班廢老

我唔係直接同佢對話啊清

1. 對於送中，議事規則上只有押後與撤回，其他字眼唔理措辭係強烈定溫和，一律只係話術。
2. 對於有指呢個只係字眼問題，可以反問如果兩者並無分別，咁點解唔乾脆講撤回，點解林鄭要千方百計刻意迴避用撤回呢個字眼
3. focus返其他4大訴求：反送中是最初最基本嘅訴求，但經過一個月嘅抗爭同打壓，有更多問題浮現，例如係警權過大，例如係問責制名存實亡
4.堅持成立獨立調查委員會、撤銷控罪及暴動定性，係希望保衛公民社會 - 當立法會因dq/功能組別等因素而失去民意基礎，當各大媒體紛紛染紅，唯一能夠制衡政府保障公民社會就係抗爭，而濫捕、隨意定性暴動、擴張警權則係增加緊抗爭成本，進一步削弱其制衡作用
5. 當5個年輕人為反送中犧牲性命、無數市民為公義而被捕，其餘抗爭者不可能階段性勝利而放棄，只有取回公道、齊上齊落，先可以收復社會嘅撕裂，林鄭先可以取信於民響餘下任期做好
6. 目前抗爭者主要不滿都因警察而起，而近期警察反而變本加厲，現有機制無法約束，急需獨立調查委員會加以制衡，此舉作為復和公義嘅關鍵，亦係恢復警民關係嘅第一步（有機會可以講埋，監警會嘅限制，例如只查個別警員問題，唔可以查中信事件等成個行動嘅問題）

Jed

Exactly, 若林鄭不說「撤回」，可即時恢復2讀，半個月內通過, nothing ever changed, its still only a "postpone"

Can we talk abt this ? "根據廣東省政府本月5日頒布的《粵港澳大灣區建設3年行動計劃（2018-2020年）》，3年內擬在廣東、澳門以及香港全面性地建構「社會信用評分」等相關制度與體系"
so horrible

補充多句 你可以講監警會即使有效 其實只係擺前線上檯 因為監警會只係監察個別警察嘅行為 which is做前線嘅警察嘅行為 相反高層響背後落左咩order都冇權啄置 所以係將所有責任都推晒去前線身上

加油

問下做完個節目，可以加到幾多分？

PUSH

改左少少，睇下有無用，謝謝你，今晚加油

1. 根據立法會議事規則64條: 「負責某法案的議員或官員，可在立法會開始就該法案進行二讀或三讀的程序時，宣布撤回或押後處理該法案」，那麼你說的「壽終正寑」是等同「押後」，還是「撤回」?

2. 你有什麼說話，想同四位(梁凌杰，盧曉欣，鄔幸恩，麥小姐)反對修例，因你不肯撤回而感到絕望，以死明志年輕人的家屬講?

3. 612的清場方式，是警方的決定，還是你本人的決定?

4. 612中信圍困事件同77旺角清場，示威者已經和平撤退，但警方都要係人群中放催淚彈，左右包抄佢地，險釀人踩人慘劇，是想1993年蘭桂芳人人踩人、釀成21人死的慘劇重演嗎?

背景資料:
- 612中信圍困事件 :警方在沒有預警下，向在和平集會的人群及救傷站施放10多枚催淚彈，左右夾擊封逃去路，過千人在生死之際逃入中信大廈，惟一邊門上鎖，險釀人踩人慘劇
- 77旺角清場: 示威者在警方預警下，正一步一步撤離，當示威者轉身和平散去之際，警察忽然從後推進，並有大批警察前後埋伏包抄示威者，推倒並扣捕示威者，險釀人踩人慘劇

5. 台灣殺人案到現在未解決，台灣已多次表明不會接受修例的引渡，你為什麼仍然說修例的原意是因為台灣殺人案?

6. 林生有沒有同你講過「咁辛苦唔好做了」，你會認真考慮嗎?

7. 你說你是天主教徒，你覺得耶穌宜家會同你講咩?

做完喇，到時請留意以事論事

利君雅正唔正

唔係利君雅，但都好正

圖呢